\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Nubes et calígo in circúitu \MediatioE{e}[ius,] iustítia et iudícium firmaméntum sedis \TerminatioEII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}Treva e nuvem o rodeiam no seu \MediatioE{tro}[no,] que se apoia na justiça e no di\TerminatioEII{rei}to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Ignis ante ipsum præ\MediatioE{cé}[det,] et inflammábit in circúitu inimícos \TerminatioEII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Vai um fogo caminhando à sua \MediatioE{fren}[te] e devora ao redor seus ini\TerminatioEII{mi}gos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Illustrárunt fúlgura eius orbem \MediatioE{ter}[ræ:] vidit et contrémuit \TerminatioEII{ter}ra.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Seus relâmpagos clareiam toda a \MediatioE{ter}[ra;] toda a terra ao contemplá-los estre\TerminatioEII{me}ce.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Montes sicut cera fluxérunt a fácie \MediatioE{Dó}[mini,] a fácie Dómini omnis \TerminatioEII{ter}ra.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}As montanhas se derretem como \MediatioE{ce}[ra] ante a face do Senhor de toda a \TerminatioEII{ter}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Annuntiavérunt cæli iustítiam \MediatioE{e}[ius,] et vidérunt omnes pópuli glóriam \TerminatioEII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}E assim proclama o céu sua jus\MediatioE{ti}[ça,] todos os povos podem ver a sua \TerminatioEII{gló}ria.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7c}Adórent eum omnes ángeli \MediatioE{e}[ius.] \VSup{8a}Audívit et lætáta est \TerminatioEII{Si}on.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7c}Aos pés de Deus vêm se prostrar todos os \MediatioE{deu}[ses!] \VSup{8}Sião escuta transbordante de ale\TerminatioEII{gri}a.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8bc}Et exsultavérunt fíliæ \MediatioE{Iu}[dæ] propter iudícia tua, \TerminatioEII{Dó}\-mine.}
    {\item \VSup{8bc}E exultam as cidades de Ju\MediatioE{dá}[,] porque são justos, ó Senhor, vossos ju\TerminatioEII{í}zos!~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Lux orta est \MediatioE{iu}[sto,] et rectis corde læ\TerminatioEII{tí}tia.}
    {\item \VSup{11}Uma luz já se levanta para os \MediatioE{jus}[tos,] e a alegria, para os retos cora\TerminatioEII{ções}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Lætámini, iusti, in \MediatioE{Dó}[mino,] et confitémini memóriæ sanctitátis \TerminatioEII{e}ius.}
    {\item \VSup{12}Homens justos, alegrai-vos no Se\MediatioE{nhor}[,] celebrai e bendizei seu santo \TerminatioEII{no}me!~\Responsorium}
}